<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nos histoires on C&#39;est Le Bouquet</title>
    <link>/blogs/index.xml</link>
    <description>Recent content in Nos histoires on C&#39;est Le Bouquet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Carte des accompagnateurs, clients et lieux de rencontre</title>
      <link>/blogs/carte-des-accompagnateurs-clients-contributeurs-adherents/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:42:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/carte-des-accompagnateurs-clients-contributeurs-adherents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sur cette carte géographique (réalisée avec &lt;a href=&#34;umap.openstreetmap.fr&#34;&gt;Umap&lt;/a&gt;), vous pouvez naviguer et trouver:&lt;br /&gt;
   - &lt;strong&gt;le contact et le profil des accompagnateurs-enseignants&lt;/strong&gt; qui développent et transmettent les services C&amp;rsquo;est Le Bouquet;&lt;br /&gt;
   - le profil de leurs &lt;strong&gt;clients et bénéficiaires&lt;/strong&gt;, chaque accompagnateur évoluant auprès de différents publics, au gré de ses expériences, compétences, atomes crochus;&lt;br /&gt;
   - les informations des &lt;strong&gt;lieux de rencontre des membres&lt;/strong&gt; du réseau, sur le territoire aquitain principalement;&lt;br /&gt;
   - les informations sur &lt;strong&gt;les alliés techniques et les amis&lt;/strong&gt; de la plateforme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;500px&#34; frameBorder=&#34;0&#34; allowfullscreen src=&#34;https://umap.openstreetmap.fr/fr/map/cartes-de-contributeurs-adherents-et-clients-de-ce_268440?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=false&amp;zoomControl=true&amp;allowEdit=false&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=undefined&amp;captionBar=false&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://umap.openstreetmap.fr/fr/map/cartes-de-contributeurs-adherents-et-clients-de-ce_268440&#34;&gt;Ici, voir la carte en plein écran pour + de confort&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venez converser avec nous</title>
      <link>/blogs/venez-converser-avec-nous/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/venez-converser-avec-nous/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les accompagnateurs-enseignants sont disponibles en ligne sur le chat de l&amp;rsquo;association, la mailing list, et tous les vendredis en tête à tête de 12h à15h à La Mezzanine au 20 rue Tourat pour y partager leurs productions, ressources pédagogiques, méthodologies et pratiques du travail coopératif (dont ce qu&amp;rsquo;on appelle &amp;ldquo;le mode de production pair-à-pair&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questions-Réponses</title>
      <link>/blogs/questions-reponses/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/questions-reponses/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;1-pour-qui-pour-quoi-faire&#34;&gt;1.Pour qui? Pour quoi faire?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Professionnels, organisations et collectifs de tous les milieux, ici, vous trouverez:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; une &lt;strong&gt;boîte à outils de logiciels libres, sécurisée et hébergée près de chez vous&lt;/strong&gt; (en Nouvelle Aquitaine);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; un &lt;strong&gt;réseau d&amp;rsquo;accompagnateurs-enseignants disponibles près de chez vous&lt;/strong&gt;, là pour partager leurs &lt;strong&gt;méthodologies coopératives&lt;/strong&gt; afin de vous faire gagner:&lt;br /&gt;
    &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; en &lt;em&gt;sécurité&lt;/em&gt; (toutes vos données sont hautement sécurisées et cryptées sur des serveurs hébergés à Bordeaux, dans le quartier des Chartrons);&lt;br /&gt;
    &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; en &lt;em&gt;autonomie&lt;/em&gt; (pas de dépendance à des logiciels sous licences propriétaires, facilité à déplacer tous vos fichiers et toutes vos données et quand vous le voulez, possibilité de perfectionner vos outils sans limite autre que la connaissance de certains langages techniques);&lt;br /&gt;
    &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; en &lt;em&gt;agilité organisationnelle&lt;/em&gt; (avec la suite logicielle libres et les méthodologies et bonnes pratiques adaptées, votre communication collective peut beaucoup gagner en fluidité, en faciliter et en plaisir à échanger des informations avec vos coopérants, collaborateurs, clients, bénéficiaires, fournisseurs);&lt;br /&gt;
    &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; en &lt;em&gt;capacité à apprendre et à innover&lt;/em&gt; au service d&amp;rsquo;un &lt;em&gt;modèle économique pérenne, avec une éthique&lt;/em&gt; (c&amp;rsquo;est ce que nous appelons: le mode de production p2p ou pair-à-pair, qui accompagne les outils que nous proposons, et que nous voyons comme une opportunité pour vous de gagner en sérénité, en durabilité, et en résilience face aux aléas économiques).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-questions-et-réponses-fréquentes&#34;&gt;2.Questions et réponses fréquentes&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&#34;pourquoi-ne-pas-simplement-utiliser-google-drive-ca-marche-parfaitement-bien-et-c-est-gratuit&#34;&gt;Pourquoi ne pas simplement utiliser Google Drive, ca marche parfaitement bien et c&amp;rsquo;est gratuit?&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;quels-sont-les-logiciels-que-vous-proposez-et-quel-est-leur-coût&#34;&gt;Quels sont les logiciels que vous proposez et quel est leur coût?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;faire un tableau: questions résolues- fonctionnalités -  logiciel - coût;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;est-il-obligatoire-de-commander-une-formation-avec-un-de-vos-accompagnateurs-si-nous-souhaitons-utiliser-vos-logiciels-au-sein-de-notre-organisation-si-oui-combien-cela-coûterait-il&#34;&gt;Est-il obligatoire de commander une formation avec un de vos accompagnateurs si nous souhaitons utiliser vos logiciels au sein de notre organisation?  SI oui, combien cela coûterait-il?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;oui. Expliquer pourquoi et combien&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;j-ai-entendu-dire-que-les-logiciels-libres-n-etaient-pas-aussi-fiables-que-les-logiciels-payants-des-grandes-entreprises-qui-elles-ne-courent-pas-le-risque-de-disparaître-comme-une-petite-association-à-but-non-lucratif-que-répondez-vous-à-cela&#34;&gt;J&amp;rsquo;ai entendu dire que les logiciels libres n&amp;rsquo;etaient pas aussi fiables que les logiciels payants des grandes entreprises, qui elles, ne courent pas le risque de disparaître comme une petite association à but non lucratif. Que répondez-vous à cela?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;donner des exemples techniques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comment-choisir-quel-accompagnateur-enseignant-serait-le-mieux-à-même-de-nous-accompagner&#34;&gt;Comment choisir quel accompagnateur-enseignant serait le mieux à même de nous accompagner?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;cf carte + définir un process d&amp;rsquo;accueil accueillant&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nous-avons-déjà-une-suite-logicielle-microsoft-ou-slack-avec-laquelle-nous-travaillons-dans-laquelle-nous-avons-beaucoup-investi-de-temps-d-apprentissage-et-d-argent-pourquoi-est-ce-que-nous-devrions-basculer-vers-vos-outils-et-vos-méthodologies&#34;&gt;Nous avons déjà une suite logicielle Microsoft ou Slack avec laquelle nous travaillons, dans laquelle nous avons beaucoup investi de temps d&amp;rsquo;apprentissage et d&amp;rsquo;argent. Pourquoi est-ce que nous devrions basculer vers vos outils et vos méthodologies?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;exemples de lockin utilisateurs: google maps VS openstreetmap + storify VS blogs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vous-dites-que-si-nous-hébergions-nos-fichiers-et-nos-données-chez-vous-ceux-ci-seraient-hautement-protégés-et-sécurisés-et-resteront-totalement-confidentiels-même-à-vous-comment-puis-je-en-être-si-sûr&#34;&gt;Vous dites que si nous hébergions nos fichiers et nos données chez vous, ceux-ci seraient hautement protégés et sécurisés, et resteront totalement confidentiels. Même à vous? Comment puis-je en être si sûr?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;preuve technique + exemple de la boite de e-commerce qui héberge depuis 4 ans versus OVH plantage&amp;hellip;+ 7 ans: zéro attaque&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;le risque zero n&amp;rsquo;existe pas: voir ici l&amp;rsquo;article de pgp sur le sujet (lien avec une liste d&amp;rsquo;articles des gros qui se sont fait trouer)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aux origines de C&#39;est Le Bouquet</title>
      <link>/blogs/aux-origines/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/aux-origines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une émanation du Fournisseur d&amp;rsquo;Accès Internet associatif aquitain &lt;a href=&#34;aquilenet.fr&#34;&gt;Aquilenet&lt;/a&gt;, qui vous permet d&amp;rsquo;explorer Internet en étant accompagné d&amp;rsquo;une communauté de pairs passionnés, prêts à vous aider à comprendre ce que vous y faites, à vous conseiller sur vos choix techniques, à apprendre avec vous.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>